# Загрузчик фотографий из диалогов социальной сети Вконтакте #

Скрипт, написанный на языке Python, производящий выгрузку ссылок на фотографии в высоком разрешении
из диалогов социальной сети "Вконтакте"

## Описание ##

VK API имеет следующие ограничения:

* Осуществление не более 3 запросов в секунду
* Загрузка не более 200 фотографий для диалога за один запрос

Очевидно, что при данном ограничении для скачивания большого количество фотографий потребуется огромное количество времени

Особенностью скрипта является загрузка фотографий при помощи метода **execute** (https://vk.com/dev/execute), который позволяет осуществить 25 запросов к API VK в рамках одного запроса

## Время работы ##

Количество диалогов:  **347**

Количество фотографий:  **32761**

Время работы:  **21 секунда**

## Установка ##
Установка зависимостей (находясь в корневой папке проекта):

	./bin/install-py-packages.sh

## Использование ##

Скачать фотографии из всех диалогов

	python vk_photos.py --user "email или пароль" --password "пароль"

Скрипт скачает все фотографии и создаст следующие папки и файлы:

* Папку **results/Private dialogs/**.
  Папка будет содержать в себе файлы вида **"Название диалога".txt** для каждого из личных диалогов.
  Каждый файл содержит в себе список **URL** фотографий, разделенных символом новой строки "\n"
* Папку **results/Group dialogs/**.
  Папка будет содержать в себе файлы вида **"Название диалога".txt** для каждой из групповых бесед.
  Каждый файл содержит в себе список **UR**L фотографий, разделенных символом новой строки "\n"

Для выгрузки фотографий из определенных диалогов необходимо передать ID этих диалогов, разделенные пробелом, в параметре --dialogs

Скачать фотографии из указанных диалогов

	python vk_photos.py --user "email или пароль" --password "пароль" --dialogs "ID диалога" "ID диалога"
Скрипт скачает все фотографии и по аналогии с предыдущем примером создаст папку **results/User input dialogs/**.
Папка будет содержать в себе файлы вида **"ID диалога".txt** для каждой из групповых бесед. 
Каждый файл содержит в себе список URL фотографий, разделенных символом новой строки "\n"

Вызов справки:

	python vk_photos.py --help

## Авторазиация через стороннее приложение VK ##

Авторизация через стороннее vk-приложение (https://vk.com/apps?act=manage) возможна двумя способами:

1. Указать ID приложения в ключе **--app_id**

		python vk_photos.py --user "email или пароль" --password "пароль" --app_id "ID приложения VK"
	
2. Передать полученный ранее Access Token в параметре **--token**. Токен должен обладать правами **"friends"**, **"messages"** и **"offline"** (https://vk.com/dev/permissions)
	
		python vk_photos.py --token "Access token"